澄清是否對抗fakes news 最好策略？

呢場運動最大敵人之一係fake news

先唔講國家級媒體嘅fake news
人地主場你搞唔到

但本地Facebook WhatsApp group 藍絲之間fake news橫行
然後好多有心同路人就長篇大論寫文掃盲澄清
但我眼中看來只係防守
對家看圖作文、生安白造其實成本好低

戰策上
其實有無更多方法面對fake news
還是要有人搶攻對家陣地
鬥文宣鬥寫fake news ?

信fake news 係有無腦巴問題

改佢地fake news
長輩圖式news
冷處理
仲有冇咩方法

有腦唔洗做藍絲

或者咁問

一場運動

洗唔洗在意對家愚民相信乜嘢？

如果唔洗在意

我哋就可以完全ignore fake news

微博微信發貼發放真新聞
Free China

對家五毛成日用fake news 炸版

冷處理係咪最好方法？

最緊要我地自己人唔好畀fake news左右，班垃圾點諗wfc

以我理解
佢地係追住一D佢地認為岩既野黎睇(不作任何考慮分析,先入為主)
一同佢地分析,佢地個腦就好似停止左運作咁,到你講番藍絲鍾意聽同睇既野.佢地先會好似有DD反應咁

以終極藍絲為例,佢地既思考就係中國/黨就是好(就算係中國既屎都係好好)
呢D好明顯係被人由細嚴重洗腦,直到廢中廢老時代都無人糾正佢地

直到佢地自己仆哂街,先有機會轉正,唔排除有反效果

所以五毛見一個block一個係最好做法？

兄弟爬山啦,各有各做,未到有必要Block左佢
我自問無咁多時間去說服佢地,有都揀企出黎

但文宣野點都要做,你唔知邊一張野吸引到佢去睇,呢D野都係要時間
正如5年前好多港人都仲未醒,到今日原來好多香港人都醒左,仲好精神添
佢地藍絲可能係最遲醒同最難醒個批

如果有巴打有呢個口才耐性,唔介意佢去說服佢地,令到佢地快D醒

但五毛還五毛

藍絲還藍絲

前者罷明收錢想激嬲你

5毛就要舉報佢地啦,廢事佢地帶動到藍絲

通常我舉報加block

值得睇下

政府打假新聞真有效？學者舉俄羅斯「資訊戰」為例：假新聞就是希望你打它

文宣係鬥抹黑

寫一大篇文去反駁Fake news就已經輸咗
次次熱門post都係全部講fake news

要用fake news對抗fake news

然後又會有人話唔道德

話何妖公子係拆旗手係好例子

但例子太少

傳播亦唔多

係連登覆係冇用
去人地d 平台覆先有用
你要滲透出去先有用

簡單d 講
連登發現五毛 = copy news = block and no reply = 係其他平台澄清

不過要 FC 同要有公信力

冇用 可以睇下Brexit 套戲
對家抹黑 政府係咁貼人地屎忽澄清 最後咪輸囉
澄清要用腦理解 抹黑簡單直接

破壞定建造快 一目瞭然